儲蓄/投資保險

有無巴絲打買儲蓄/投資保險發達？
分享下賺左幾多
成日都聽d agent 話賺幾多幾多，查實真係有？

假嫁
咪撚on9
正正經經搵隻月供股票好過啦

賺到買到樓

儲蓄保險點會發達
係一個穩定同長線既低回報低風險投資

一野綁十幾年，除非真係有閒全錢
如果唔係真係幾令人卻步

樓主俾人水左買幾多

唔會及無可能發達

不過只係適合一D無自制能力，一有錢就要洗哂佢嘅人買

agent話50歲可以拎到幾百萬退休

佢話月供人工既30%

一係呃人,一係蠢人

你如果月供萬六
供10年
20年後係可以拎500萬
佢冇呃你

月供萬六

agent 自己賺lor.如果咁好搵香港無窮人無人訓街啦。政府洗咁多心機都搞唔掂安老醫療問題，一個懶人儲蓄保會搞掂?
btw.好奇你個plan係點。咩公司咩保?

哇，都幾狼，叫你買30%

除非你份工搵好多錢，唔係30%都幾多

...

冇agent入來講下

PS.Agent

講左

除非你係無自制能力，或有錢就使左去，如果唔係就唔需要買。

不過我眼見通常買呢類型產品嘅人先儲到錢，因為現今社會太多洗錢誘惑（旅行，電話等等）

如果太容易攞錢，就好容易洗左佢，儲唔到。

如果有自制能力當然唔適合

買得呢啲一係無腦一係個腦跛既

應該短期儲蓄保險就比較大機會攞得返

連登反保險狗，講咩都無用

保險公司儲蓄plan呢
主要係for抗通脹，強制自己儲錢，為自己退休打算既人
有無用？
如果你有買開醫療保險都知你有無事都每年加價
去到50幾60歲開始每年都萬幾兩萬
如果退休後已經無收入既人，每年萬幾兩萬有無壓力？
當然啦，連登仔個個身家過億一定無壓力

如果打算2，3年攞返出黎就算9數啦
成日話儲蓄plan呃人，其實係自己提早攞姐

假設你份plan要供10年，供完10年既錢就唔好退保
再等多10年或20年先攞返出黎（退保）
因為你供完頭個10年既錢會幫你滾存

係架，保險儲蓄plan agent好鍾意做
開完單就擺係到，無野跟架
不過睇到上面話攞你人工30%個agent就大胃口左啲
我通常叫人攞人工10%

利申：保險狗，比負評我啦

笑到仆街

我都係叫人買10%好，重要睇下屋企負擔大唔大，大就唔好買，費事斷保。

係呀，你買多啲就發，係agent唔係你

唔係扮受害者就有道理架 屌你老母

抗通脹, 逼自己儲錢點解唔做定期?
第一年已經會有滾存功能
仲要等10年?

斷保就會話我地呃佢

30%好誇張，我最多都係做5-15次間

做定期都唔錯，短線幾好既選擇
但定期只有1-2%，今年2%保唔保證到下年都係2%
再者只做一兩年好似唔係幾符合儲錢定義

而家香港通脹3-4%
保險公司儲蓄plan有4-6%
睇返你自己儲錢定義
短線黎講定期係唔錯，長線黎講會簡保險plan

至於樓上講月供股票....不了

1. 回報低

2. liquidity低

淨係呢兩個原因已經唔洗買

除非你係好唔自律儲唔到錢果d人黎 要保險公司逼你儲

如果唔係唔好買

唔信既飛過就可以

保險從來唔會令人發達
保險能做到既只係保障你現時既生活水平不被改變
利伸: agent

月供港股，not OK 。港股無乜邊隻值得供

如果有月供美股就好

被人水左買
打算過2年有得拎利潤個時draw晒出黎買番股票

勸你唔好，反正捱左咁多年。

除非你對於買股票好有心得

連登講咩保險阿
講返賭波同邊隻股可以一野All in算

其實而家都係供十零%
睇得連登多 好易被人影響

梗係啦，連登個個都股神，個個都㨂到3號仔黎供。

一個唔覺意揀錯股供就pk 啦

定期都短線?

保險儲蓄非保證就有4-6%
果年息口差咪又係羊毛出在羊身上
開善堂咩

最大問題係
假如你25歲買
供到咁上下, 突然需要錢又拎唔到出來

咁我不如自願供MPF
橫掂都係退休先用到

買完變更窮囉唔改變

你識唔識架 保險果4-6%都唔係guarantee 啦
買左儲蓄保保險公司咪一樣拎去投資買股票債券 賺到咪分小小比你 賺唔到咪唔無囉
咁我直接我買股票債卷基金唔好？低風險咁多 又唔會綁死

拎返出黎做定期 自已投資盈富啦。咪買垃圾儲蓄保
買儲蓄保=長時間以超低利息借錢比人投資
投資完輸左錢你既 贏左保險公司食你一大浸比返小小你 仲未計比Agent 佣金 唔明點解香港咁多人會咁易比人呃

唔講其他投資 淨係拎你個plan嘅內在回報率(IRR) 同指數基金(香港嚟講係盈富基金) 比較 就知儲蓄保險垃圾嚟
保險agent成日講"十幾廿年之後可以double/triple 本金"嚟打飛機 大佬呀 公道d 計吓IRR 最多 真係最多得4% 頂盡叫做啱啱抵銷通漲 賺？邊道賺？睇過？！ 真係狗都唔屌
除非你話買完幾年就死撚咗 一嘢作鳩保險公司幾百萬 就真係有賺喇不過你都死撚咗 有幾多錢關你撚事咩
簡單講吓盈富基金點樣贏d 垃圾儲蓄plan
第一 盈富基金係股票市場自由買賣 唔洗畀你鎖死 講緊有急事可以賣咗佢而唔係好似保險咁血本無歸
第二 盈富基金幾乎每年都加派息 即係愈收愈多息 無論你係邊個位買 盈富基金本身利息係3.X% 最少已經同保險打和 隨住你持貨年期上升 不斷加派息情況下 你將來收到嘅利息係4% 5% 甚至更多
第三 隨住每年通脹 大市會向上升而盈富基金基本上同大市同步 即係你會享受到通漲嘅好處 而唔係好似保險咁個回報總額不斷俾通脹食
講住咁多先 睇吓保險agent 點反駁 LM睇agent 講投資有風險 會蝕撚晒d錢 但歷史數據講到畀我地聽盈富基金每次跌完都一定會彈返上嚟 唔信嘅可以揾下盈富基金嘅背景 包晒50隻大藍籌 不死身嚟 我敢講間垃圾保險公司執盈富基金都未執

無撚有錯 儲蓄保險頭十年八年完全食鳩你水

你係咪搞錯左？
賺係賺，佢賺你丫嘛

盈富咪得囉 分散50隻，派息都3-5%未計升幅，長線經濟點都向好，假設盈富都死，保險公司一定仲死

屌你咁你又唔岩啦 長賭必輸 股票買盈富 長供基本上贏面好大

其實我唔多睇好將來香港嘅經濟發展，如果可以供美股就正。

屌你50歲果陣幾百萬值乜鳩錢
可能買件衫都萬幾
退休 退條毛

之前有人講過 借稅貸供REITs 高息股 咪可以逼自己儲錢

個人選擇姐，自己有信心有能力應付到將來既醫療開支的話，買唔買又的確無所謂既

幫襯過買ftlife 啲炒基金嘅保險
話三年可以拎返錢
而家拎嚟炒基金
但風險就自負啦當然

Agent見勢即潛
次次都係咁
公司冇教你點答呀？

供美股ETF 囉 或者自願供美股強積金

又黎靠嚇
驚病咪keep好自己健康
買保險都預防唔到大病嫁啦
都係果句 小病唔洗醫自己會好
大病醫返都晒藥費 不如好好享受
要醫咪去政府
人生就係咁 咁驚比車撞就唔好過馬路啦

英在雄所見略同

保險買保障
儲蓄投資內在回報太低限制亦太多

其實醫療保我用公司果個都夠啦

有。買盈富基金唔應該同儲蓄保對比，我覺得應該同投資基金對比。

當然如果透過保險公司買基金需要鎖死你幾年（5年），無買盈富基金咁有彈性

你覺得你大病醫返晒藥費姐，大把人覺得點都要醫
各人有各人既選擇姐

公司有醫療保固然係好，但都仲要考慮
1. 唔係個個都有公司醫保
2. 要考慮離職/轉工/退休的話點算
3. 公司醫保正常係賠唔足

1. 正正常常全職一定有啦
2. 同上
3. 唔洗你個個月俾錢仲想點, 平極醫保都要$100一個月, 個個月睇醫生咩
賠唔足都有80% cover la
住院又有包

D計劃名同估計紅利咪好聽
其實即係我幫你儲錢十年儲10萬, 十年後保證比返5萬你
紅利2萬, 仲差3萬要追, 你keep多15年先啦, 到時就變20萬
結果你放D錢25年, 計埋通漲你都要輸

D錢比比埋埋, 吸血鬼吸乾晒, 保險公司班油就著到身光頸靚, 又抽獎又旅行又出海玩
你諗下保險公司生產過乜出黎? 做乜會有咁好福利

除左無儲蓄既人壽, 危疾,醫療同意外係可以買, 保險公司所有產品都唔考慮

伏
回報太低

投資同儲蓄保係唔同嘅概念
我唔明點解啲連登仔話會比人綁住
成件事係我20歲果陣就開始買左xx嘅儲蓄保
就係半年繳黎 咁我果時仲讀緊大學 將番pt賺番黎嘅錢儲蓄起來 （你當大約2500）零用就自己洗
講真買左之後自己開始計過度過先支出錢 係理財方面上幫左我唔少

同埋而家大個 果2500都唔係我人工嘅10% 咁撚少
但係20年後我嘅回報比儲係銀行到多幾% 成件事係當我有機會失業/想去旅行 都可以攞筆錢出黎繼續養家 成件事係對你人生有利
啲連登仔只係著眼於當前利益 話你乜乜乜比人呃

投資還投資 儲蓄還儲蓄 果幾千都攞唔到出黎做儲蓄仲學咩人買樓呢？

投資學就唔係太想誤人子弟 詳情可以多啲睇書or上網做參考/搜集

唉.. 第一日出黎社儲咁

點計都唔會攞30% 出黎啦

仲要係儲蓄保

10% 儲蓄 20% 投資都冇咁嬲

未過冷靜期就cut左佢啦or同agent 講聲

儲錢做咩唔做定期

息又多D又唔會比人綁住, 最多等半年/1年有咩事就拎得返出來

如果你20歲果陣唔買儲蓄保, 做定期, 儲儲埋埋都唔只儲蓄保果個數啦

投資同儲蓄保概念一樣 只係包裝唔同
你講話多過銀行幾多% 都不過係計緊投資回報同風險比較

我唔會話啲plan呃人 大行回報表都列晒出嚟
回報符唔符合你要求 供款期條款細則啱唔啱你計劃可以自己決定
呃人最多都只會係agent 將事情簡單化咁講你知博你唔諗清楚

好似你個情況咁
你打算失業拎出嚟用
但失業唔係你自己控制得到
如果唔係第20年而係第10年你失業
拎返啲錢出嚟用咁回報又係幾多呢？
有唔少儲蓄保年期未夠唔單止無回報 連供款額都拎唔返晒 要好好計算

對於應對失業我比較主張彈性較大而又保險嘅方式例如定期
而對於因病或意外停工就可以靠醫療意外保

如果你話儲嚟結婚生仔我覺得ok因為呢啲係自己控制計劃得到
當然都要留意保證回報部分實質有幾多啦

個個屌9儲蓄保
但市場話比我地知保險公司最多人買既產品就係儲蓄保

因為香港多on9.d人以為有planing 但又懶又唔問人。老老實實買左後悔好多時係無諗過幾時最要錢又無貨比三家
我屋企有幾件買左

多人買就係好咩

只係想講連登仔屌親既野都大賣

睇落係正數既點報
計埋通漲就知中哂伏

咁你係做緊定期？ 有冇咩實例例如你儲左一年攞到番幾多 個%又點計？

不嬲做開
唔知你係玩野定咩
定期咪你放幾多錢 到期連本帶利俾返你囉
銀行話而家做緊一年2% 到期咪有本金2%息
個%一早就知 唔似保險 任佢up
假如你做緊中途急要錢 拎返都只係冇左d息 個本100%拎得返 保險得唔得呀

你都識講2%啦.....

你自己計下自己份野到期平均每年幾多先講啦
拎非保證打丁我夠識啦

2%仲唔好？

咁你非保證果到都唔會跌得多 跌得多仲有人買咩

2%慢慢滾 滾到幾時可以買樓？

好過儲蓄保有有排先拎得番本 錯失好多機儲成本
如無咩值得投資做定期係好既

定期息多過保險你唔問保險幾時可以買樓反而問定期

儲蓄保滾到買樓

啲儲蓄保供款期長但無得中途加額
你一路加人工添唔到額入去
整體資產增值率可以去到幾多

我答你 唔洗揀煤氣(0003) 揀盈富基金(2800) 就得 成日都話買股會蝕錢 ALL IN 幫襯你買儲蓄保險就最好
邊個話買保險唔可以致富？絕對幫到agent 們致富講到儲錢保險咁好 請問agent 們自己買緊幾多份？口裡說得 身體卻很誠實

無撚有錯 保險公司自己識生金蛋？又咪去股票/債基/債券市場賺錢 點解我唔自己落注？要靠保險公司賺一大筆再分雞碎咁多畀我
巴菲特講過 唔識揀股投資嚟講 買指數基金可以跑贏極大部分(90%以上) 基金 所以推薦盈富基金(2800) 畀大家

Agent d argument 好撚弱
吓吓話買股蝕錢嚟兇鳩你
吓吓講到你一買股就股災
又叫人all in 波/垃圾股嚟倍大風險
令人覺得保險先係最好

20-40歲係人生最重要嘅時間
結婚 生仔 買樓 進修 供養父母
D 錢鎖死係保險公司仲叫好？
無人叫你放係銀行做活期
你肯做定期已經≥買儲蓄保險
點解要揀個最戇鳩嘅方式"儲錢"?

無咁多垃圾 傻鳩
我揸嘅1299 友邦保險點可以gogogo

嗯，謝謝指教

小弟渣平保
教精其他人等於倒自己米
各位快d買保險啦 買保險保平安呀

我都有買儲蓄保同港股。不是要人所有錢買儲蓄，通常都叫人買10%人工已經好足夠。其他錢做好彈性d。

我港股買左2318，覺得長遠好過煤氣，不過煤氣可能有4叔分身家概念，唔知到時會唔會派特息

我都係買2318，如果強績金有得all in 個股，我會all in 2318

除左係比保險佬呃無知婦愚賺錢外 完全諗唔明儲蓄保存在既意義

開闊下眼界啦 大把好公司 佢只係其中一間

之前之話唔買港股 依定又話要供2318 保險佬講野

..........之前講月供股票，唔供港股.......

我依家係等低位買，點一樣

我五十幾買，好很耐，未拆果時買，好似係大時代果時買，以為自己摸頂，港股大跌果時

2318唔係港股上市咩你唔好同我講你係買A股平保真可笑

係港股，我意思係唔好月供港股，一係就等低位一炮過

覺得月供港股好唔着數，因為港股實有低位買，反而覺得美股越升越有，唔會回咁

月供港股 not OK 依家又話要供平保 言行不一致信保險佬食得屎啦 仲要死橕，你估你幫佢買完仲會彩你咩

睇完你講呢2句就知道你係乜撚柒都唔識

係，真係乜都唔識

但呢個世界就係咁好笑，通常乜都唔識嘅人先會賺到錢，先會發達

通常什麼投資專家就會輸到PK，不過唔排除佢地幫人派貨

好啦好啦 叻啦咁得閒去搵客啦 唔洗跑數咩